[{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 1",
    "question": "El cráneo se subdivide en dos partes, que son:",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Cara anterior del cráneo y cara posterior del cráneo",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Cráneo y mandíbula",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Neurocráneo y cráneo anterior",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Neurocráneo y esqueleto de la cara",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 2",
    "question": "El neurocráneo, en el adulto, está formado por ocho huesos, que son:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Frontal, parietal, incluso temporal, incluso occipital, esfenoidal y etmoidal",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Un frontal, incluso parietal, incluso temporal, un occipital, un esfenoides y un etmoides",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Frontal, parietal, temporal, incluso occipitales, incluso esfenoides y etmoides",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Frontal, parietal, temporal, occipital, incluso esfenoides e incluso etmoides",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 3",
    "question": "El esqueleto de la cara consta de 14 huesos irregulares, que son:",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Lagrimal (02), nasal (02), mandíbula (02), cigomático (02), paladar (02), concha nasal inferior (02), mandíbula (01) y vómer (01)",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Lagrimal (02), nasal (02), maxilar (02), cigomático (01), palatino (01), concha nasal inferior (02), mandíbula (02) y vómer (02)",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Lagrimal (01), nasal (01), mandíbula (02), cigomática (02), palatina (03), concha nasal inferior (03), mandíbula (01) y vómer (01)",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Lagrimal (02), nasal (02), mandíbula (02), cigomática (01), palatina (02), concha nasal inferior (02), mandíbula (02) y vómer (01)",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 4",
    "question": "¿Cuál de las siguientes suturas no corresponde a una sutura de cráneo?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Sutura sagital",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Sutura lambdoide",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Sutura coronal",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Sutura horizontal",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 5",
    "question": "A partir de los puntos de referencia anatómicos a continuación, marque la alternativa que corresponda a un punto anatómico del cráneo:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Xifoidal",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Vértice",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Trocantéreo",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Estilo",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 6",
    "question": "Desde los puntos de referencia óseos del cráneo a continuación, marque el que corresponde a la unión del ala del esfenoides mayor, parte escamosa de la temporal, frontal y parietal y que se superpone al trayecto de división anterior de la arteria meníngea:",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Bregma",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Asterio",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Lambda",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Pterio",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 7",
    "question": "El sillín turco consta de 03 partes, que son:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Parte superior del sillín, parte inferior del sillín y parte central del sillín",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Cara delantera del sillín, cara trasera del sillín y cara interior del sillín",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Tubérculo en silla de montar, fosa pituitaria y dorso en silla de montar",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Tubérculo del sillín, porción anterior del sillín y porción posterior del sillín",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 8",
    "question": "Sobre el foramen espinoso, es correcto afirmar que:",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Se ubica posterolateral al foramen oval, da paso a los vasos meníngeos medios y a la rama meníngea del nervio mandibular",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Se ubica posterolateral al foramen oval y desde el pasaje a la arteria meníngea accesoria",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Se localiza antero-medial al foramen oval, da paso a los vasos meníngeos medios y a la rama meníngea del nervio mandibular",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Se localiza antero-medial al foramen oval, y desde el pasaje a la arteria meníngea accesoria.",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 9",
    "question": "Sobre el foramen oval, es correcto afirmar que:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Es un pequeño foramen, se abre superiormente en la fosa supratemporal y da paso al nervio vago y a la arteria meníngea media",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Es un gran foramen, se abre hacia abajo en la fosa infratemporal y da paso al nervio mandibular y a una pequeña arteria meníngea accesoria",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Es un pequeño foramen, se abre inferiormente en la fosa infratemporal y da paso al nervio mandibular (nc v3) y a la arteria meníngea media",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Es un gran foramen, se abre superiormente en la fosa infratemporal y da paso al nervio vago y a la arteria meníngea media.",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 10",
    "question": "¿Qué nervio es responsable de la inervación de todos los músculos faciales?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Nervio abducente (nc vi)",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervio facial (nc vii)",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervio troclear (nc iv)",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervio trigémino (nc v)",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 11",
    "question": "De los siguientes músculos, ¿cuál no forma parte del rostro?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Músculo nasal",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Músculo mental",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Músculo buccinador",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Músculo romboide",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 12",
    "question": "(ISGH 2018) Los principales músculos involucrados en el proceso de masticación son:",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Masetero, buccinador, pterigoideo medial y pterigoideo lateral",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Temporal, levantador de ángulo bucal y depresor bucal",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Masetero, temporal, pterigoideo medial y pterigoideo lateral",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Masetero, temporal, buccinador y pterigoideo medial",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 13",
    "question": "El plexo parotídeo da lugar a cinco ramas terminales del nervio facial, a saber:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Nervio hipogloso, nervio vago, nervio cigomático, nervio trigémino y nervio glosofaríngeo",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervio hipogloso, nervio cigomático, nervio cervical, nervio abducente y nervio troclear",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervio temporal, nervio cigomático, nervio de la mejilla, nervio marginal de la mandíbula, nervio cervical",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervio temporal, nervio hipogloso, nervio vago, nervio abducente y nervio troclear",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 14",
    "question": "¿Cuál de las siguientes arterias no forma parte de la vascularización del rostro?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Arteria obturatriz",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Arteria angular",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Arteria occipital",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Arteria mental",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 15",
    "question": "De los siguientes huesos, ¿cuáles se clasifican como huesos neumáticos?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Hueso cigomático, hueso esfenoides, hueso occipital, hueso parietal y hueso nasal",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Hueso cigomático, hueso occipital, hueso mandibular, hueso nasal y hueso lagrimal",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Hueso frontal, maxilar superior, etmoides, esfenoides y temporal",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Hueso frontal, hueso nasal, hueso etmoides, hueso esfenoides y hueso parietal",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 16",
    "question": "De las opciones siguientes, ¿cuál no corresponde a una estructura que se encuentra en la pared lateral del seno cavernoso?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Nervio oculomotor",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervio troclear",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervio trigémino",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervio abducente",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 17",
    "question": "El cerebro está compuesto por:",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Cerebro, cerebelo y tronco encefálico (mesencéfalo, puente y médula)",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Cerebro, cerebelo e hipotálamo",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Cerebro, hipotálamo y tronco encefálico (mesencéfalo, puente y médula)",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cerebro, puente, bulbo e hipotálamo",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 18",
    "question": "El sistema ventricular del cerebro está compuesto por:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "02 ventrículos laterales, tercer y cuarto ventrículos frontales y a través del acueducto mesencéfalo",
            "value": "a"
        },{
            "label": "02 ventrículos laterales, desde el tercer y cuarto ventrículo mediano y a través del acueducto mesencéfalo",
            "value": "b"
        },{
            "label": "02 ventrículos laterales, 01 ventrículo frontal y 01 ventrículo occipital",
            "value": "c"
        },{
            "label": "04 ventrículos laterales, 02 ventrículos frontales, 02 ventrículos occipitales y a través del acueducto mesencéfalo",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 19",
    "question": "De las arterias responsables de la vascularización cerebral a continuación, seleccione la formada por la unión de las arterias vertebrales:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Arteria comunicante anterior",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Arteria basilar",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Arteria cerebral posterior",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Arteria carótida interna",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "cabeca",
    "title": "Pregunta 20",
    "question": "El círculo arterial del cerebro, está formado por:",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Arterias carótidas internas y externas, arterias cerebrales anterior y posterior y arteria comunicante posterior",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Arterias carótidas internas y externas, arterias cerebrales anteriores, arterias comunicantes anteriores y arterias meníngeas",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Arterias cerebrales posteriores, arteria meníngea media, arterias comunicantes anteriores, arterias carótidas internas y arterias cerebrales anteriores",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Arterias cerebrales posteriores, arterias comunicantes posteriores, arterias carótidas internas, arterias cerebrales anteriores y arterias comunicantes anteriores",
            "value": "d"
        }
    ]
}]